<resources>
    <string name="app_name">My Application</string>
    <string name="pytanie">Jaki szczyt jest widoczny na zdjęciu?</string>
    <string name="opis">Szczyt z krzyżem niewiele skał</string>
    <string name="odp_a">Giewont</string>
    <string name="odp_b">Tarnica</string>
    <string name="odp_c">Wielka Racza</string>
    <string name="pytanie2">Jaki szczyt jest widoczny na zdjęciu?</string>
    <string name="opis2">Może być też w klasztorze</string>
    <string name="odp_a2">Giewont</string>
    <string name="odp_b2">Tarnica</string>
    <string name="odp_c2">Mnich</string>
    <string name="pytanie3">Jakie schronisko jest widoczne na zdjęciu?</string>
    <string name="opis3">W Beskidzie Żywieckim</string>
    <string name="odp_a3">na Rysiance</string>
    <string name="odp_b3">na Stożku</string>
    <string name="odp_c3">na Wielkiej Rycerzowej</string>
    <string name="pytanie4">Jakie schronisko jest widoczne na zdjęciu?</string>
    <string name="opis4">W Beskidzie Sląskim</string>
    <string name="odp_a4">na Rysiance</string>
    <string name="odp_b4">na Stożku</string>
    <string name="odp_c4">na Wielkiej Rycerzowej</string>
    <string name="spr">Sprawdź odpowiedź</string>
    <string name="ok">Dobra odpowiedź</string>
    <string name="no">Musisz to jeszcze przemyśleć</string>
    <string name="podp">Podpowiedz</string>
    <string name="opisScroll">Ten szczytwznosi się ponad 500 m nad dolinę Wołosatki i wyróżnia się osobliwą sylwetką. Od sąsiedniego masywu Krzemienia grzbiet (faktycznie zwornikiem jest Tarniczka) oddzielony jest głęboką Przełęczą Goprowską, natomiast z Szerokim Wierchem łączy się charakterystyczną, ostro wciętą w grzbiet przełęczą o wysokości 1286 m, od której pochodzi nazwa góry (w języku rumuńskim słowo „tarnița” oznacza siodło, przełęcz). Wąski, ostry, nieco wydłużony grzbiet góry, z dwoma wyraźnymi wierzchołkami (1346 i 1339 m), wyścielają złomiska skał i zdobią bruzdy naturalnych zagłębień, a także resztki wojennych okopów. Z południowej strony opada w dół wysoka skalna ściana, a niżej rozścielają się wielkie pola kamiennego rumoszu. Na głównej kulminacji znajduje się punkt geodezyjny. W 1987 na szczycie ustawiono 7-metrowy krzyż, upamiętniający – wraz z wmurowaną tablicą – pobyt ks. Karola Wojtyły 5 sierpnia 1953. Po złamaniu się krzyża na wiosnę 2000, w dniu 2 września tego roku postawiono nowy stalowy krzyż (liczący ok. 8,5 metra, ważący ok. 500 kg; wyniesiony przez pielgrzymów na Tarnicę w częściach), który 16 września 2000 poświęcił bp Adam Dyczkowski[3][4]. Tarnica stanowi najbardziej atrakcyjny punkt widokowy w polskich Bieszczadach. Oprócz wspaniałej panoramy najbliższych grzbietów polskiej części Bieszczadów, w pogodne dni można dostrzec: Tatry[5], Gorgany, Ostrą Horę, Połoninę Równą[6], Połoninę Krasną, Świdowiec[7], a przy bardzo dobrych warunkach pogodowych możemy dostrzec: Pasmo Wyhorlacko-Gutyjskie, Góry Ignis[8], górę Vlădeasa[9] i Pietrosula Rodnei w Górach Rodniańskich.</string>
</resources>